淺談中世紀魔女狩獵

中世紀魔女狩獵(下稱獵巫)，係沿自於12世紀嘅一項人類傳統文化，特指有拖行巫術、魔法嘅人被人捉上宗教法庭審判嘅行為。

異端裁判所(Inquisition)

Inquisition係由羅馬天主教所設立嘅司法機關，係12至13世紀嘅初期，初期主要負責審理嘅案件，包括家庭糾紛、褻瀆上帝等行為。女巫、男巫等狩獵行為仍然未係佢地嘅主要職責，

異端裁判所作為獨立司法機關，直屬於教庭。審判過程嘅主要參與者有：法官、詢問官、律師以及被告人。同現代制度不同嘅係，當時律師嘅職務主要係說服被告人認罪，因為當時嘅文化認為上得庭就一定係有罪，法官咁正直，點會冇啦啦告鳩你 ?

處刑

到14世紀中期，裁判所正式成為獵巫機關，同女巫獵人通力合作，齊齊獵巫。由於異端裁判所嘅有罪推定，佢地慢慢學識咗點樣逼人認罪，同埋如何係處刑中令樂見其成嘅民眾從中得到快樂

而處刑嘅方法包括：

火刑，將罪人用草編繩綁係刑架上，然後點火。其中有部份會直接用鐵釘釘死手手腳腳，避免火刑期間草繩燒斷。

接受呢項處刑中最出名嘅人物，法國聖女：貞德

絞刑，一般人所接受嘅刑罰，最方便同節省成本，係當時偏遠嘅地方非常流行。

水刑(Trial by Water)，直譯係水的考驗，將被告嘅手手腳腳綁住掉入河中，如果浮得上來，佢就係得到魔鬼嘅保護，該殺。如果浮唔上嚟，就證明佢係正常人。

不過最好笑嘅無論結果點樣，被告人都係要死

少有高汁post

好興幸我出生係21世紀，竟然仲見證到人類文化嘅傳承，有得一齊玩獵巫

獵毛

女巫獵人(witch hunter)

女巫獵人係當時嘅一項幾搵得嘅職業，佢地唔需要有政府牌照，只要有足夠法律知識，就可以四周搜尋可疑人物，進而向裁判所告發

由於證據薄弱都告得入，又冇獎金收，佢地會好熱衷去做呢份工作。

手機選字打錯自

中世紀d巫女全部都好大波

證據薄弱都告得入<——好似似曾相識

通古鑒今

樓主5毛來

大家不要被5毛帶風向

今晚所有鬧連登仔的post都係5毛

其實當時既教庭可唔可以話係做到出哂面既共濟會之類既野？
目標其實都係想控制人既心 令佢地服從同時心態上會不知不覺願意去為佢地做野
只不過係直頭有名目有字頭咁企出黎
而教庭真係高層個啲其實說知道同掌握好多普羅大眾根本唔識 無諗過會有既事物/真相？
其實我睇標題我唔知樓主係講緊啲遊戲野定真係講緊歷史野

多謝

我都係你地既so call 5毛來

你地正評乜撚

結果係獵巫之後為歐洲文明帶黎光明

1.當時嘅教庭有權力廢立國王，講任何嘢啲人都會信。

2.宗教自古以來都係控制人心，就好似中國歷史上多次滅佛，除咗因為佛棍佔有國家資源不事生產之外，仲因為佛家要有識之士遠離國家嘅控制

3.講緊歷史

你依加無所屬咪五毛囉，入咗連登某一啲小圈子之後大把人會幫你澄清

動物台個文字討論區好似有色情谷

利：聽人地講

阿比表示???

邊個搞阿比等於同我風紀委員會作對

想屌

平時唔談堆三毛五毛上曬水仲談咩

咁台主有咩建議

Cap多幾套動畫漫畫圖同橋段仲有劇情去開過

被告唔係全部都要死
審判官會跟據當時情況判斷條友係噒真係魔女
因為好多左鄰右里會有私屈人係魔女
審判官會每家每戶問供詞再睇返係咪事實
有唔少案例最後係無罪釋放

唔出奇，不過可以隨便屈人係一個事實

上面講被告點都要死係講緊trial by water

Sorry 理解錯咗巴打你

留名

屎眼插木穿口叫咩刑

佢地好似識煉金術 黑魔法
識煉屍

木椿刑，呢個比較難玩，要受刑人配合先得

其實識沉有幾難

咁果幾廿萬個俾德古拉插嘅土耳其人都幾配合佢

鬼婆黎

好難玩得耐，好多玩玩下就死咗

我睇漫畫啲魔女既女會比人送入修道院教化 係咪真

獵巫幾乎唔使成本，而且歐洲中世紀女性地位同而家比真係差得好緊要，完全係metoo嘅反面

莫講話窮人女人，就算係貴族嗰啲千金都只係用嚟做政治交易，去到中年都嫁唔出嘅話真係要去修道院做足一世修女

所以話聖女貞德傳奇在，喺法國呢啲父權又講階級嘅農業社會裡面，可以有個「冇貴族血統」又「未成年」嘅「細路女」揸到旗率領法軍抵抗英格蘭

唔係德古拉，係Țepeș，邪白薯

反而對係唔係真係有女巫有興趣啲

「瓶子裡的小人」同賢者之石喺中世紀歐洲真係好多江湖術士落足精神研究過，講真

「犯人無罪傷重不治」係獵女巫嘅日常

可唔可以用自己身體去證明人唔係女巫

教會真係仆街黎 為左人心就亂鳩咁簡D無權無勢既女人黎殺

好少聽過東正教搞宗教迫害

公元四世紀嘅羅馬教會將基督教嘅阿里烏派系批鬥到批出境外仲要列為異端，第一次批鬥大會喺亞歷山大港，第二次批鬥大會喺羅馬帝國東境兼首都嘅君士坦丁堡，東部人操希臘語而且呢批人喺基督教幾次嘅大分裂後信奉希臘東正教，唔知算唔算東正教嘅黑歷史啦

永恆之火啦

有時行入城見到傳教士都會抆劍想斬佢地 跟住就比成班守衛追九條街

以前睇書講話獵巫背後係為左殺害女人，鞏固教廷同男性地位。
由於當時醫療技術唔發達，中世紀啲人又信埋曬啲巫醫，好多人有病都醫唔好，而當時有部分女性好熟習山草藥常識，用左好多山草藥嚟幫人醫病，所以係社會地位日漸壯大。
再加上當時越來越多受過教育嘅女性，清教廷就好驚所以就開展左獵巫啦。
（唔知係咪真，記唔返本書叫咩名）

以前中世紀嘅階級撇除國王同領主，大概

騎士：低階貴族，為所有人民而流血，上戰場自動自覺排最前
自由人：冇貴族血統，從商嘅從商做工匠嘅做工匠
農奴：比奴隸多一分人權，自己，後代，兒孫都係為領主而勞作，為人民流足一世汗
教士：有啲就一日到黑喺度祈禱收埋啲醫療資源同藥理知識，收贖罪券，空閒時段約埋喺廁所諗緊點樣殺哂啲女人（同時喺度玩緊細路仔屎眼）

我睇過書
果陣識得藥理 醫理既女人
都好易比人當女巫咁捉去燒

屌你老母閪69就到仲開埋呢啲無謂post
食撚屎啦你

真真地掛 我都睇過本書都係咁話
所以好多所謂女巫既形象都係識製藥

其實當時witchhunt 盛行個陣唔係剩係捉女人 都有男人會被人accuse而被捉 係巫師 只不過被捉嘅女人>>>>>> 男人

當時仲出咗本書叫女巫之鎚 入面好詳細列哂點樣去鑑定一個人係咪女巫 除咗樓主講個幾樣 仲有個超on9 因爲啲人認為女巫唔會流眼淚 所以就會折磨到佢喊 唔喊既話就係女巫 喊嘅話就會話佢識法術扮喊 點樣都死

Salem witch trials係一個好好嘅例子show 咗咩人最容易俾人話係女巫

1） 非白人 （黑人）
2）臭朵嘅人
3）唔去教堂同人social 嘅人

三種都係當時社會上嘅邊緣人

呢個係真，情況就好似無牌行醫，當時既教會將唔願意順服既，或有利益衝突既人趕盡殺絕。十字軍，獵巫其實同出一徹

witcher有依幕，好正

幾好笑
獵巫為歐洲文明帶來光明都講得出

係黑死病後，歐洲人開始冇咁信宗教，歐洲先開始慢慢變強

難怪黑死病時期會死咁多人

Ching sick ball

玩緊巫師3 留名

基本上嗰陣時係男權社會 好多人都會無啦啦俾人屈，因為靚而被妒忌嘅女人，私怨，身上面有胎記都會比人話係有同魔鬼嘅聯繫，至於如果要屈一個男仔，就會話佢同女巫有聯繫。

樓豬好高質想識樓豬真人

Triss Merigold

想做臭雞獵人